{
	"sist_oseo" :   
		
			{ "cantidad" : [
				
					[	{ "question" : "¿Cuántos huesos tiene aproximadamente el cuerpo humano en etapa adulta?" ,

							"content" : 
									[ "157" ,
										"206" ,
										"302" ,
										"291" ] ,
			
							"correct" : 1 } ,
			
			
						{ "question" : "El cuerpo humano en etapa adulta está formado por: " ,
				
							"content" : 
									[ "206" ,
										"532" ,
										"105" ,
										"309" ] ,
				
							"correct" : 0 } ],


					[	{ "question" : "¿En qué etapa de la vida el cuerpo humano tiene mayor cantidad de huesos?" ,
		
							"content" : 
									[ "Niñez" ,
										"Adolescencia" ,
										"Adultez" ,
										"Vejez" ] ,
		
							"correct" : 0 } ,


						{ "question" : "Indica la etapa de la vida en que el cuerpo humano tiene más huesos" ,

							"content" :
								[ "Niñez" ,
									"Adolescencia" ,
									"Adultez" ,
									"Vejez" ] ,
		
							"correct" : 0 } ]
									
										] ,


				"reconocer" : [
		
					[	{ "question" : "¿Cuál de los siguientes es un hueso?" ,
			
							"content" : 
									[ "Estómago" ,
										"Cerebro" ,
										"Fémur" ,
										"Corazón" ] ,
			
							"correct" : 2 } ],


					[	{ "question" : "¿Cuál de los siguientes NO es un hueso?" ,

							"content" :
									[ "Costilla" ,
										"Cráneo" ,
										"Pelvis" ,
										"Pulmón" ] ,

							"correct" : 3 } ],


					[	{ "question" : "El(los) hueso(s) que protege(n) al corazón y los pulmones son: " ,

							"content" :
								[ "Cráneo" ,
									"Costillas" ,
									"Húmero" ,
									"Fémur y Tibia" ] ,

							"correct" : 1 } ],

						
					[	{ "question" : "Completa: 'El(la) _________ protege al cerebro de daños externos y accidentes' " ,

							"content" :
								[ "Cráneo" ,
									"Esternón" ,
									"Cúbito" ,
									"Pelvis" ] ,
		
							"correct" : 0 } ],


					[	{ "question" : "¿Cuál es la función del Sistema Óseo?" ,

							"content" :
								[ "Digerir los alimentos que ingresan al cuerpo" ,
									"Bombear sangre a todo el cuerpo" ,
									"Recibir estímulos y dar una respuesta" ,
									"Dar forma, soporte y protección al cuerpo" ] ,

							"correct" : 3 } ]

										] 
		},




	"musculos" : 
				
		{ "reconocer" : [
										
					[	{ "question" : "Los músculos encargados de mover los brazos son: " ,
	
							"content" : 
								[ "Pectorales" ,
				 					"Abdominales" ,
									"Cuádriceps y Gemelos" ,
									"Bíceps y Tríceps" ] ,
		
							"correct" : 3 } ],


					[	{ "question" : "Los músculos encargados de mover las piernas son: " ,
	
							"content" : 
								[ "Pectorales" ,
				 					"Abdominales" ,
									"Cuádriceps y Gemelos" ,
									"Bíceps y Tríceps" ] ,
		
							"correct" : 2 } ],


					[	{ "question" : "Los músculos que permiten juntar los brazos son: " ,
	
							"content" : 
								[ "Pectorales" ,
				 					"Abdominales" ,
									"Cuádriceps y Gemelos" ,
									"Bíceps y Tríceps" ] ,
		
							"correct" : 0 } ],


					[	{ "question" : "Los músculos que permiten flectar el tronco son: " ,
	
							"content" : 
								[ "Pectorales" ,
				 					"Abdominales" ,
									"Cuádriceps y Gemelos" ,
									"Bíceps y Tríceps" ] ,
		
							"correct" : 1 } ]
								
										] ,


			"movimiento" : [
										
					[	{ "question" : "Completa: 'Los ___________ unen a los huesos en cada articulación' " ,
							
							"content" : 
								[ "Tendones" ,
									"Músculos" ,
									"Ligamentos" ,
									"Nervios" ] ,

							"correct" : 2 } ]


					[	{ "question" : "Completa: 'Los músculos y los huesos se unen gracias a los(as) _______________' " ,

							"content" :
								[ "Ligamentos" ,
									"Nervios" ,
									"Articulaciones" ,
									"Tendones" ] ,
	
							"correct" : 3 } ]
	
										] ,


			"cuidados" : [
			
					[	{ "question" : "¿Cuánto tiempo diario mínimo se recomienda realizar actividad física?" ,

							"content" :
								[ "60 minutos" ,
									"30 minutos" ,
									"90 minutos" ,
									"120 minutos" ] ,

							"correct" : 0 } ],


					[	{ "question" : " 'Se refiere a la poca actividad física, provocando sobrepeso e incluso obesidad'. Esta definición corresponde a: " ,

							"content" :
								[ "Ejercicio" ,
									"Sedentarismo" ,
									"Educación Física" ,
									"Estudiar" ] ,

							"correct" : 1 } ]

									]

		
		} ,





	"sist_nervioso" : 
		
		{ "reconocer" : [
			
					[	{ "question" : "¿Cómo se divide el Sistema Nervioso?" ,

							"content" : 
								[ "Sistema Nervioso Interno (SNI) y Sistema Nervioso Externo (SNE)" ,
									"Sistema Nervioso Bajo (SNB) y Sistema Nervioso Alto (SNA)" , 
									"Sistema Nervioso Muscular (SNM) y Sistema Nervioso Óseo (SNO)" , 
									"Sistema Nervioso Central (SNC) y Sistema Nervioso Periférico (SNP)" ] ,

							"correct" : 3 } ],


					[	{ "question" : "¿Cuáles son los componentes del Sistema Nervioso?" ,

							"content" :
								[ "Pulmones, corazón y estómago" ,
									"Cerebro, médula espinal y nervios" ,
									"Músculos, huesos y articulaciones" ,
									"Ojos, nariz, boca y oídos" ] ,

							"correct" : 1 } ]

								
											] ,


			"estimulos" : [

					[	{ "question" : " 'Son señales que indican que ago ha cambiado en el medio que nos rodea'. Esta definición corresponde a: " ,

							"content" :
								[ "Nervios" ,
									"Tendones" ,
									"Estímulos" ,
									"Sentidos" ] ,

							"correct" : 2 } ],


					[	{ "question" : "Recibimos los estímulos del exterior a través de los: " ,

							"content" :
								[ "sentidos" ,
									"músculos" ,
									"nervios" ,
									"huesos" ] ,

							"correct" : 0 } ],


					[	{ "question" : "Los reflejos son controlados por: " ,

							"content" :
								[ "el corazón" ,
									"la médula espinal" ,
									"los nervios" ,
									"la cabeza" ] ,

							"correct" : 1 } ],


					[	{ "question" : "Los actos voluntarios son controlados por: " ,

							"content" :
								[ "los pulmones" ,
									"los nervios" ,
									"el cerebro" ,
									"los movimientos" ] ,

							"correct" : 2 } ]

										]
		} ,





	"alcohol" : 

		{ "reconocer" : [

					[	{ "question" : "¿Cuál de los siguientes NO es un efecto de consumir alcohol en exceso?" ,

							"content" :
								[ "Afectar los movimientos del cuerpo" ,
									"Perder el conocimiento" ,
									"Provocar ceguera" ,
									"Dificultar la respiración" ] ,

							"correct" : 2 } ,


						{ "question" : "'Hábito de consumo de determinados productos, en especial drogas, y del que no se puede prescindir por dependencia psicológica o incluso fisiológica'. Esta definición corresponde a: " ,

							"content" :
								[ "Alcohol" ,
									"Adicción" ,
									"Estímulo" ,
									"Neurona" ] ,

							"correct" : 1 } ]

										]
		} 


} 
